\subsection{Question 1}

\subsubsection{Point 1}

Données :

\begin{equation}
	\begin{aligned}
		\int_a^b f(x) &\approx \sum_{i=1}^n f(x^{(i)}) \cdot h \cdot \int_1^n\frac{\prod_{j \neq i}(t-j)}{\prod_{j \neq i} (i - j)} dt\\
		n &= 3\\
		h &= \frac{b-a}{n-1} = \frac{b-a}{2}
	\end{aligned}
\end{equation}

Résolution :

\begin{equation}
	\begin{aligned}
		\int_a^b f(x) &\approx \sum_{i=1}^3 f(x^{(i)}) \cdot \frac{b-a}{2} \cdot \int_1^3\frac{\prod_{j \neq i}(t-j)}{\prod_{j \neq i} (i - j)} dt\\
		&= f(x^{(1)}) \cdot \frac{b-a}{2} \cdot \omega_1 + f(x^{(2)}) \cdot \frac{b-a}{2} \cdot \omega_2 + f(x^{(3)}) \cdot \frac{b-a}{2} \cdot \omega_3
	\end{aligned}
\end{equation}

On peut calculer les $\omega_i$ :

\begin{equation}
	\begin{aligned}
		\omega_1 &= \int_1^3 \frac{(t-2)(t-3)}{(1-2)(1-3)} dt\\
		&= \frac{1}{2} \int_1^3 t^2 - 5t + 6 dt\\
		&= \frac{1}{2} \left [\frac{t^3}{3} - \frac{5t^2}{2} + 6t \right ]_1^3\\
		&= \frac{1}{2}  \left [\frac{9}{2} - \frac{23}{6} \right ] = \frac{1}{3}\\
		\omega_2 &= \int_1^3 \frac{(t-3)(t-3)}{(2-1)(2-3)} dt\\
		&= -1 \int_1^3 t^2 - 4t + 3 dt\\
		&= -1  \left [\frac{t^3}{3} - 2t^2 + 3t \right ]_1^3\\
		&= -1  \left [ 0 - \frac{4}{3} \right ] = \frac{4}{3}\\
		\omega_3 &= \int_1^3 \frac{(t-1)(t-2)}{(3-1)(3-2)} dt\\
		&= \frac{1}{2} \int_1^3 t^2 - 3t + 2 dt\\
		&= \frac{1}{2}  \left [\frac{t^3}{3} - \frac{3t^2}{2} + 2t \right ]_1^3\\
		&= \frac{1}{2}  \left [ \frac{3}{2} - \frac{5}{6} \right ] = \frac{1}{3}\\
	\end{aligned}
\end{equation}

On peut alors remplacer les $\omega_i$ pour obtenir :

\begin{equation}
	\begin{aligned}
		\int_a^b f(x) &\approx f(a) \cdot \frac{b-a}{2} \cdot \frac{1}{3} + f(\frac{a+b}{2}) \cdot \frac{b-a}{2} \cdot \frac{4}{3} + f(b) \cdot \frac{b-a}{2} \cdot \frac{1}{3} \\
		&= \frac{b-a}{6} \left (f(a) + 4f(\frac{a+b}{2})+f(b) \right )
	\end{aligned}
\end{equation}

\subsubsection{Point 2}

// TO DO

\subsection{Question 2}

\subsubsection{Point 1}

// TO DO

\subsubsection{Point 2}

// TO DO

\subsubsection{Point 3}

// TO DO


\subsection{Question 3}

\subsubsection{Newton-Cotes with $n = 2$}

\begin{equation}
	\begin{aligned}
		\int_{-1}^2 e^x dx &\approx \sum_{i=1}^2 f(x^{(i)}) \cdot h \cdot \int_1^2\frac{\prod_{j \neq i}(t-j)}{\prod_{j \neq i} (i - j)} dt\\
		&= f(x^{(1)}) \cdot h \cdot \omega_1 + f(x^{(2)}) \cdot h \cdot \omega_2
	\end{aligned}
\end{equation}

On a que :

\begin{equation}
	\begin{aligned}
		n &= 2\\
		[a, b] &= [-1, 2]\\
		h &= \frac{b-a}{n-1} = 3
	\end{aligned}
\end{equation}

On peut calculer les $\omega_i$ :

\begin{equation}
	\begin{aligned}
		\omega_1 &= \int_1^2 \frac{(t-2)}{(1-2)} dt\\
		&= -\left [\frac{t^2}{2}-2t \right ]_1^2\\
		&= -\left [0 - (-3/2)\right] = \frac{-3}{2}\\
		\omega_2 &= \int_1^2 \frac{(t-1)}{(2-1)} dt\\
		&= \left [\frac{t^2}{2}-t \right ]_1^2\\
		&= \left [0 - (-1/2)\right] = \frac{1}{2}\\
	\end{aligned}
\end{equation}

On peut dès lors résoudre :

\begin{equation}
	\begin{aligned}
		\int_{-1}^2 e^x dx &\approx f(x^{(1)}) \cdot h \cdot \omega_1 + f(x^{(2)}) \cdot h \cdot \omega_2\\
		&= f(-1) \cdot 3 \cdot \frac{-3}{2} + f(2) \cdot 3 \cdot \frac{1}{2}\\
		&= e^{(-1)} \cdot 3 \cdot \frac{-3}{2} + e^2 \cdot 3 \cdot \frac{1}{2}\\
		&= 9.42812
	\end{aligned}
\end{equation}

L'erreur est donc de $9.42812 - 7.02118 = 2.40694$.

\subsubsection{Gauss-Legendre with $n = 2$}

Si on connais $\omega_i$ et $x^{(i)}$ pour $\int_{-1}^1$ on a que

\begin{equation}
	\begin{aligned}
		\int_a^b f(x) dx &= \frac{b-a}{2} \sum_{i=1}^n \omega_i f\left(\frac{b-a}{2}x^{(i)}+\frac{a+b}{2}\right)\\
		a &= -1\\
		b &= 2\\
		n &= 2
	\end{aligned}
\end{equation}

On va donc commencer par trouver $\omega_i$ et $x^{(i)}$.

\begin{equation}
	\begin{aligned}
		\sum_{j=1}^n \omega_j (x^{(i)})^{i-1} &= \frac{(b^i-a^i)}{i}\\
		i &= 1, ..., 2n\\
		\begin{cases}
		\omega_1+\omega_2 = 2\\
		\omega_1x^{(1)}+\omega_2 x^{(2)}= 0\\
		\omega_1x^{(1	)^2}+\omega_2 x^{(2)^2}= \frac{2}{3}\\
		\omega_1x^{(1)^3}+\omega_2 x^{(2)^3}= 0\\
		\end{cases}
		\omega_1 &= 1\\
		\omega_2 &= 1\\
		x^{(1)} &= -\frac{1}{\sqrt{3}}\\
		x^{(2)} &= \frac{1}{\sqrt{3}}\\
	\end{aligned}
\end{equation}

On peut alors appliquer la formule pour obtenir l'intégrale par Gauss-Legendre :

\begin{equation}
	\begin{aligned}
		\int_a^b f(x) dx &= \frac{b-a}{2} \sum_{i=1}^n \omega_i f\left(\frac{b-a}{2}x^{(i)}+\frac{a+b}{2}\right)\\
		&= \frac{2-(-1)}{2} \sum_{i=1}^2 \omega_i f\left(\frac{2-(-1)}{2}x^{(i)}+\frac{(-1)+2}{2}\right)\\
		&= \frac{3}{2} \left [\omega_1 f\left(\frac{3}{2}x^{(1)}+\frac{1}{2}\right) + \omega_2 f\left(\frac{3}{2}x^{(2)}+\frac{1}{2}\right)\right ]\\
		&= \frac{3}{2} \left [1 \cdot f\left(\frac{3}{2}\cdot\frac{-1}{\sqrt{3}}+\frac{1}{2}\right) + 1 \cdot f\left(\frac{3}{2}\cdot\frac{-1}{\sqrt{3}}+\frac{1}{2}\right)\right ]\\
		&= \frac{3}{2} \left [e^{\frac{-\sqrt{3}+1}{2}}+ e^{\frac{\sqrt{3}+1}{2}}\right ]\\
		&= \frac{3}{2} \left [e^{\frac{-\sqrt{3}+1}{2}}+ e^{\frac{\sqrt{3}+1}{2}}\right ]\\
		&= \frac{3}{2} \left[0.693485+3.919740\right]
		&=  6.91983
	\end{aligned}
\end{equation}

L'erreur est donc de $6.91983 -  7.02118 = -0.10135$, soit une erreur $\pm 23$ fois plus petite qu'avec la méthode de Newton-Cotes. La méthode de Gauss-Legendre donne donc le meilleur résultat.

\subsection{Question 4}

// TO DO


\subsection{Question 5}

// TO DO